{
	"AmandsGraphics LightColor": "전체적인 조명 및 색감 설정",
	"AmandsGraphics Cinematic": "시네마틱 효과 (블러 등)",
	"AmandsGraphics Experimental": "실험적 기능 (성능 영향 가능)",
	"AmandsGraphics Features": "주요 기능 설정",
	"GraphicsToggle": "모드 효과 켜기/끄기",
	"Customs": "세관(커스텀)",
	"Factory": "공장(팩토리)",
	"FactoryNight": "야간 공장(팩토리)",
	"GroundZero": "그라운드 제로",
	"Hideout": "은신처(하이드아웃)",
	"Interchange": "인터체인지",
	"Labs": "연구실(랩)",
	"Lighthouse": "등대(라이트하우스)",
	"Reserve": "리저브",
	"Shoreline": "해안선(쇼어라인)",
	"Streets": "타르코프 시내(스오타)",
	"Woods": "삼림(우드)",
	"Versioning": "버전 정보",

	"Index0": "프리셋 슬롯 1",
	"Index1": "프리셋 슬롯 2",
	"Index2": "프리셋 슬롯 3",
	"Index3": "프리셋 슬롯 4",
	"Index4": "프리셋 슬롯 5",
	"Index5": "프리셋 슬롯 6",

	"Fog Level": "안개 농도 조절",
	"Tonemap": "색감/명암 표현 방식",
	"ACES": "ACES (영화 표준 색감)",
	"ACESS": "ACES (S)",
	"Filmic": "필터 (부드러운 색감)",
	"FilmicS": "필터 (S)",

	"DebugMode": "개발자 디버그 모드",
	"Shift + Insert will toggle only the selected DebugMode feature": "Shift + Insert로 선택한 디버그 기능만 켜고 끌 수 있습니다.",
	"HBAO": "HBAO (그림자 디테일 향상)",
	"SSAO": "SSAO (그림자 디테일 향상)",
	"Version": "버전",

	"MotionBlur": "움직임 흐림 효과 (모션 블러)",
	"Motion Blur needs anti-aliasing set to TAA to work as intended": "움직임 흐림 효과를 제대로 사용하려면, 게임 그래픽 설정에서 안티 앨리어싱을 TAA 또는 TAA High로 설정해야 합니다.",
	"MotionBlur SampleCount": "움직임 흐림 품질",
	"MotionBlur ShutterAngle": "움직임 흐림 강도",
	"HBAO Intensity": "그림자 디테일 강도 (HBAO)",
	"HBAO Saturation": "그림자 디테일 채도 (HBAO)",
	"HBAO Albedo Multiplier": "그림자 디테일 밝기 영향 (HBAO)",
	"SurroundDepthOfField": "주변 배경 흐림 효과",
	"High-Quality Color needs to be Enabled on Graphics Settings": "이 효과를 사용하려면 게임 그래픽 설정에서 '고품질 색상' 옵션을 켜야 합니다.",
	"SurroundDOF OpticZoom": "배경 흐림 효과 시작 배율",
	"DepthOfField will be enabled if the zoom is greater than or equal to this value": "조준경 배율이 이 값 이상일 때 배경 흐림 효과가 적용됩니다.",
	"SurroundDOF Aperture": "주변 배경 흐림 강도 (조리개 값)",
	"The smaller the value is, the shallower the depth of field is": "값이 작을수록 배경이 더 많이 흐려집니다.",
	"SurroundDOF Speed": "주변 배경 흐림 전환 속도",
	"Animation speed": "애니메이션 속도",
	"SurroundDOF FocalLength": "주변 배경 흐림 정도 (초점 거리)",
	"The larger the value is, the shallower the depth of field is": "값이 클수록 배경이 더 많이 흐려집니다.",
	"SurroundDOF FocalLength Off": "주변 배경 흐림 정도 (효과 꺼짐 기준)",
	"The larger the value is, the shallower the depth of field is. Used by animation to determinate what's considered off": "값이 클수록 배경이 더 많이 흐려집니다. 효과가 꺼지는 애니메이션 기준값입니다.",
	"DOF KernelSize": "배경 흐림 모양 (보케 반경)",
	"This setting determines the maximum radius of bokeh": "배경 흐림(보케) 효과의 최대 크기를 결정합니다.",
	"UIDepthOfField": "UI 창 배경 흐림 효과",
	"High-Quality Color needs to be Enabled on Graphics Settings\"": "이 효과를 사용하려면 게임 그래픽 설정에서 '고품질 색상' 옵션을 켜야 합니다.",
	"UIDOF Distance": "UI 배경 흐림 초점 거리",
	"Focus point distance": "초점이 맞는 거리",
	"UIDOF Aperture": "UI 배경 흐림 강도",
	"UIDOF Speed": "UI 배경 흐림 전환 속도",
	"UIDOF FocalLength": "UI 배경 흐림 정도",
	"WeaponDepthOfField": "무기 조준 시 배경 흐림",
	"WeaponDOF Speed": "무기 조준 시 배경 흐림 전환 속도",
	"WeaponDOF Weapon Blur": "무기 자체 흐림 강도 (비조준 시)",
	"Max Blur Size": "최대 흐림 크기",
	"WeaponDOF IronSight Blur": "기계식 조준 시 배경 흐림 강도",
	"Max Blur Size when aiming with iron sights": "기계식 조준기로 조준 시 최대 배경 흐림 크기",
	"WeaponDOF Sight Blur": "조준경 사용 시 배경 흐림 강도",
	"Max Blur Size when aiming with sights": "조준경으로 조준 시 최대 배경 흐림 크기",
	"WeaponDOF NVG Blur": "야간 투시경 사용 시 배경 흐림 강도",
	"WeaponDOF Weapon FocalLength": "무기 자체 흐림 정도 (비조준 시)",
	"WeaponDOF IronSight FocalLength": "기계식 조준 시 배경 흐림 정도",
	"WeaponDOF Sight FocalLength": "조준경 사용 시 배경 흐림 정도",
	"WeaponDOF NVG FocalLength": "야간 투시경 사용 시 배경 흐림 정도",
	"WeaponDOF Aperture": "무기 조준 시 배경 흐림 강도 (조리개 값)",
	"WeaponDOF BlurSampleCount": "무기 조준 시 배경 흐림 품질",
	"OpticDepthOfField": "조준경 사용 시 배경 흐림",
	"OpticDOF OpticZoom": "조준경 배경 흐림 시작 배율",
	"OpticDepthOfField will be enabled if the zoom is greater than or equal to this value": "조준경 배율이 이 값 이상일 때 배경 흐림 효과가 적용됩니다.",
	"OpticDOF Aperture 1x": "조준경 배경 흐림 강도 (1배율)",
	"The smaller the value is, the shallower the depth of field is at 1x zoom": "값이 작을수록 1배율에서 배경이 더 많이 흐려집니다.",
	"OpticDOF Aperture 2x": "조준경 배경 흐림 강도 (2배율)",
	"The smaller the value is, the shallower the depth of field is at 2x zoom": "값이 작을수록 2배율에서 배경이 더 많이 흐려집니다.",
	"OpticDOF Aperture 4x": "조준경 배경 흐림 강도 (4배율)",
	"The smaller the value is, the shallower the depth of field is at 4x zoom": "값이 작을수록 4배율에서 배경이 더 많이 흐려집니다.",
	"OpticDOF Aperture 6x": "조준경 배경 흐림 강도 (6배율 이상)",
	"The smaller the value is, the shallower the depth of field is at 6x zoom and above": "값이 작을수록 6배율 이상에서 배경이 더 많이 흐려집니다.",
	"OpticDOF Speed": "조준경 배경 흐림 전환 속도",
	"OpticDOF FocalLength Mode": "조준경 배경 흐림 초점 방식",
	"OpticDOF FocalLength": "조준경 배경 흐림 정도 (초점 거리)",
	"OpticDOF KernelSize": "조준경 배경 흐림 모양 (보케 반경)",
	"OpticDOF Raycast Quality": "초점 대상 판정 방식",
	"Low: Simple LowPoly Raycast\n High: HighPoly Raycast and Target Detection\n Foliage: 2 Raycasts Targets have priority behind foliage": "낮음: 단순 계산\n높음: 정밀 계산 및 타겟 감지\n수풀: 수풀 뒤 타겟 우선 정밀 계산",
	"OpticDOF Distance Speed": "초점 거리 변경 속도",
	"Distance animation speed": "거리 애니메이션 속도",
	"OpticDOF Raycast Distance": "초점 대상 탐색 최대 거리",
	"The max distance the ray should check for collisions": "초점을 맞출 대상을 탐색하는 최대 거리",
	"OpticDOF Target Distance": "탐지된 타겟 초점 유지 범위 (cm)",
	"Aiming distance window on spotted target in cm": "탐지된 타겟 주변으로 초점을 유지하는 범위 (cm 단위)",

	"Flashlight": "손전등 개선",
	"EXPERIMENTAL": "실험적 기능",
	"Flashlight Range": "손전등 도달 거리 배율",
	"Flashlights range multiplier": "손전등의 빛이 도달하는 거리 배율",
	"Flashlight ExtinctionCoef": "손전등 빛 번짐/감쇠 효과",
	"Volumetric extinction coefficient": "공기 중 빛 번짐 및 감쇠 정도",

	"NVG": "야간 투시경 (NVG) 개선",
	"NVG Tonemap": "NVG 색감/명암 표현 방식",
	"NVG AmbientContrast": "NVG 화면 대비",
	"NVG Noise Intensity": "NVG 화면 노이즈 강도",
	"NVG Original Color": "NVG 기본 색 필터 사용",
	"Enables back all default color filters": "타르코프 기본 NVG 색상 필터를 다시 사용합니다.",
	"NVG Original Sky Color": "NVG 기본 하늘 색상 사용",
	"Enables back the default sky color for NVG": "NVG 사용 시 타르코프 기본 하늘 색상을 다시 사용합니다.",
	"NVG Moon LightIntensity": "NVG 달빛 밝기",
	"Night AmbientLight": "야간 기본 밝기",
	"Night AmbientAmbientContrast": "야간 기본 대비",

	"MysticalGlow": "어두운 곳 밝기 개선 (MysticalGlow)",
	"MysticalGlow Intensity": "어두운 곳 밝기 개선 강도",

	"HealthEffect Hit": "피격 시 화면 효과",

	"ChromaticAberration": "색 번짐 효과 (외곽선)",
	"ChromaticAberration Speed": "색 번짐 효과 속도",
	"ChromaticAberration Power": "색 번짐 효과 강도",

	"HealthEffect Painkiller": "진통제 사용 시 화면 효과",
	"Painkiller Saturation": "진통제 효과 채도",
	"HealthEffect Pain": "고통 상태 시 화면 효과",

	"SunMeshBrightness": "태양 광원 밝기",
	"SkyBrightness": "하늘 밝기",
	"Brightness": "전체 밝기",

	"Use BSG LUT": "타르코프 기본 색감(LUT) 사용",
	"Enabling this will revert the mod changes": "이 옵션을 켜면 이 모드의 색감 변경 대신 타르코프 기본 색감을 사용합니다.",
	"Bloom Intensity": "빛 번짐 (블룸) 강도",
	"Use BSG CC_Vintage": "타르코프 기본 빈티지 필터 사용",
	"Use BSG CC_Sharpen": "타르코프 기본 선명화 필터 사용",
	"Use BSG GlobalFog": "타르코프 기본 안개 효과 사용",
	"Use BSG ColorCorrection": "타르코프 기본 색 보정 사용",
	"LightsUseLinearIntensity": "조명 강도 계산 방식 (선형)",
	"SunColor": "태양 색상",
	"SkyColor": "하늘 색상"
}